【近未來、魔法、社會？】 砵蘭街852號

第一章：馬照跑，舞照跳

1

「生日快樂！」喺黑暗之中，一個三十幾歲既男人捧住個朱古力蛋糕，上面插住枝爉燭，眨下眨下咁。

「Happy birthday to you, happy birthday to you…」一個女人坐左喺枱邊唱起生日歌，以年齡黎講佢同個男人差唔多大。「Woooo…」唱完歌女人拍手歡呼。「梓峰，許個願啦。」佢對住隔離戴住生日帽既細路講。

屠梓峰垂低頭，合埋雙眼，對天祈左個禱，然後吹熄左眼前既爉燭。

「切蛋糕啦。」女人打返開燈，佢係梓峰既媽媽。

佢地一家三口住緊一個單位，入面放左枱、櫈、櫃呢啲基本傢私，再加啲雜物已經冇左半個廳。以三人家庭黎講，間屋講唔上係寛敞，不過公屋係咁。

男人係梓峰既爸爸，佢將蛋糕分開三份，放喺各自既碟上面。

「好唔好食？」媽媽問。

「好食呀。」梓峰露出一個幸福既微笑，嘴角仲留左啲朱古力漬。

「梗係好食啦，我特登喺間專賣朱古力既鋪頭到買架。」爸爸自滿咁講。

「我生日嗰陣又唔見你買啲咁靚既蛋糕。」媽媽明顯對佢既偏心有啲不滿。

爸爸笑而不語。

「望乜撚野呀！縮返入去啦！」正當佢地享受緊天倫之樂既時候，有人喺走廊到嗌，大聲到就算隔住道門都聽到。

「咩事？」媽媽問。

「我去睇下先。」

爸爸一打開大門就見到出面企左五六個黑布矇頭既男人，佢地都着住件深藍色既制服身上面掛滿裝備，就算係賊，望落都唔似一般既賊。

聽到開門聲，男人都留意到爸爸，佢地幾個停左喺道門前面，對一對單位個號碼。

「係唔係佢？」一個男人問，不過佢問既人唔係爸爸。

「唔係。女人黎。」另一個男人答。「入面嗰個女人。」佢留意到媽媽。

「唔好呀！」媽媽既直覺話比佢聽有生命危險，下意識擋左喺梓峰面前保護佢。

「砰」一聲巨響，走廊仲留有回音，媽媽應聲倒地，鮮血喺眉間湧左出黎，雙眼仲望住衝緊埋黎既爸爸。

「詩韻！」

「砰」，又一聲巨響，爸爸跌左喺媽媽前面，佢好想伸手捉住對方，不過就係差咁嗰一段距離。

所有野都黎得太突然，就喺短短幾秒鐘之內，梓峰已經失去雙親。佢望住眼前既一切就好似發夢一樣，連反應都唔識比。

「個細路呢？」一個男人問。

「唔差在…」不過另一個男人仲未答完就落得同梓峰父母一樣下場。

「邊個！」其他男人意識到有唔妥，舉槍對住走廊兩邊大嗌。

冇人回應。

突然之間幾個男人一個接一個倒地，佢地連慘叫既機會都冇，最後走廊回歸平靜。

但係呢種寧靜，反而比人一種窒息既壓迫感，仲戴住生日帽既梓峰郁都唔敢郁。

正所謂「螳螂捕蟬，黃雀在後」，走廊傳黎一下下腳步聲，梓峰意識到「黃雀」越黎越接近。

新手寫故，有問題屌細力啲

「咦，速龍黎架喎，唔怪得要揾我地啦。」好快又一個男人出現喺門外面，不過佢冇黑布矇頭，衣着都同頭先班人唔同，casual好多，耳仔仲戴住閃爍既銀色耳環。

「睇住呀飛機，因住佢地未死。」另一個男人行左埋黎。佢成個巨人咁有道門咁高，身體就好似由鐵塊咁硬淨既肌肉併砌而成，結實而冇贅肉，散發住一種無法撼動既威嚴。

「你同我定喎武松，我對自己既魔法好有信心，一擊斃命，唔會失手。」飛機開始搜嗰班速龍身。「不過出面明明咁亂，佢地仲得閒黎公屋到搞事既。」

「點知。我地既任務係狩獵呢幢公屋既警察，搞掂左就得啦。」話口未完，武松令轉頭望左過黎，同梓峰四目交投。梓峰比佢既氣場震攝住，一粒聲都唔敢出。

「黑熊，有個細路喺到喎。」

武松口中既「黑熊」接住出現喺梓峰面前，佢比武松矮一啲，頭頂扎左個髻，留左少少山羊鬚，成個古人咁。

「你daddy mammy？」黑熊留意到地下既一男一女。

梓峰點一點頭，索一索鼻水，眼淚好似就要湧出黎。

「咁就麻煩，要唔要送佢去孤兒院？」飛機細細聲喺黑熊耳邊問。

「家明佢地過緊黎，細路呢啲野留返比佢地處理啦，我地都唔識搞。」黑熊講。「放心啦小朋友，有我地喺到睇住你，唔會有事架啦。」

「嗯…」梓峰點一點頭，最後終於忍唔住攬住訓低既爸爸媽媽喺到喊，但對方已經再回應唔到。

「喂雀神！」冇幾耐走廊出現左幾個着住全身黑衫既人，佢地都黑布矇頭，不過以裝備黎講比一開始嗰班人輕便得多。

「喂，等左你好耐啦家明。」黑熊講。

「比啲耐性啦，而家出面風頭火勢。」帶頭既黑衣人家明發現左梓峰。「佢老豆老母死左？」佢細細聲問。

「嗯，你地幫唔幫到佢。」

「可以睇下既。」

家明行左埋黎，但係梓峰冇理到佢，淨係掛住喊，直到過左五分鐘、十分鐘、定係半個鐘。梓峰自己對時間都冇概念，佢淨係一路喊、一路喊，直到開始覺得攰，最後訓着左。

當梓峰醒返既時候已經身處喺一間陌生既房入面，佢發現有班黑衣人圍住自己，係有啲驚訝，但出奇地唔覺得驚，或者咁近距離見識過死亡之後已經冇咩可以嚇到佢。

「水…有冇水。」喊完既梓峰開始覺得口乾。

隨即有人比左枝樽裝水佢。

「小朋友，我係家明呀，你叫咩名呀。」家明mou左喺梓峰訓緊既床隔離。

「屠梓峰。」佢答。「呢到係邊到？」

「頭先你暈低左，我地帶左你黎診所睇醫生。」

「爸爸媽媽呢？」面對一大班陌生人，梓峰嘗試揾返熟悉既身影。

「佢地…佢地…」黑衣人左顧右盼，互相打個眼色，最後都係冇答到梓峰既問題。「你有冇親戚我地送你過去丫。」

「爸爸媽媽…」

「佢地…」黑衣人欲言又止。「你屋企人淨係得爸爸媽媽？」

梓峰點一點頭。

「你地同街坊熟唔熟架，佢地會唔會肯收留你。」

梓峰搖一搖頭。

「其實你爸爸媽媽過左身。」另一個人突然講左句。

「喂！」佢即刻比人喝住。「其實…」

「其實我都知架啦，我望住佢地…」諗起父母比人射殺既場景，梓峰又忍唔住抽泣。

「冇事啦，冇事啦。」人群之中有個女仔走過黎抱住梓峰安慰佢，揮手叫其他人走。

「大佬，點算…」黑衣人離開病房之後議論紛紛。

「榮哥嗰到咪收養左個女仔既，你估可唔可以養多個？」有人提議。

「可以問下。」

十分鐘之後，家明再次推開病房既門，嗰陣梓峰已經喊完，不過個女仔都係啤左佢一眼。

「小朋友，你介唔介意黎我地嗰邊住住先？」家明問。

梓峰望住對方，一時唔知點應。面前呢個陌生人連樣都未見過，但反而比到佢安全感，至少對方未嘗試去傷害自己既生命。

最後梓峰點左點頭，而嗰陣既佢仲未知呢下點頭點着左燃燒世界既火種。